\chapter{抽屉原理}
\section{知识点}
有3 本书，放在甲乙两个抽屉里，放的方法有以下几种：\\
甲：3,0,2,1\\
乙：0,3,1,2\par
从以上四种情况可以发现：至少有1 个抽屉放了两本或两本以上的书。\par
这就是抽屉原理的一个例子。同样，如果有3 个抽屉，放4 本或多于4 本书，
至少有1 个抽屉放2 本或2 本以上的书。那么到底什么是抽屉原理呢?
\par
\emph{抽屉原理(1)：}把n+1 个物体（或多于n+1 个物体），放入n 个抽屉里去，
那么必有一个抽屉里至少放入2 个物体。\par
\emph{抽屉原理(2)：}把m$\times$n+1 个物体（或多于m$\times$n+1 个物体），放入n 个抽屉里
去，那么必有一个抽屉里至少放入了m+1 个物体。
\section{例题分析}
\begin{example}
    1999 年1 月出生的任意32 个孩子中，至少有两个人是同一天出生的。
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    据说人的头发不超过20 万根，如果陕西省有3645 万人，根据这些数据，你
知道陕西省至少有多少人头发根数一样多吗？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    一个口袋中有100 个球，其中红球有28 个，绿球有20 个，黄球有12 个，蓝
球20 个，白球10 个，黑球10 个，从袋中任意摸出球来，如果要使摸出的球中，至
少有12 个球颜色相同，那么从袋中至少要摸出多少个球来？
\end{example}
\newpage
\begin{example}
    六年级有41 名同学，他们做了210 只纸鹤，要把这些纸鹤分给全班的学生，是
    否有人一定能分得到6 只纸鹤？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    一个袋子里有一些球，这些球仅只有颜色不同。其中红球10 个，白球9 个，黄
    球8 个，蓝球2 个。某人闭着眼睛从中取出若干个，试问他至少要取多少个球，才
    能保证至少有4 个球颜色相同？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    五年级有47 名学生参加一次数学竞赛，成绩都是整数，满分是100 分。已知3
名学生的成绩在60 分以下，其余学生的成绩均在75～95 分之间。问：至少有几名
学生的成绩相同？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    在口袋里放着红、蓝、黄三种颜色的小球若干个，如果有45 个人从袋子里摸取
    小球，每人只准取2 个小球，那么这45 个人中，至少有多少人摸取的球的颜色情形
    是一样的（不考虑摸出球的顺序）？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    夏令营组织200 名营员活动，其中有爬山、参观博物馆和到海滩游玩三个项目。
    规定每人必须参加一项或两项活动。那么至少有几名营员参加的活动项目完全相
    同？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    把104 块糖分给14 个小朋友，如果每个小朋友至少分得一块糖的话，那么不
    管你怎样分，一定会有两个小朋友分到的糖块数一样多，为什么？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    100 名少先队员选大队长，候选人是甲、乙、丙三人，选举时每人只能投票
    选举一人，得票最多的人当选，开票中途累计，前61 张选票中，甲得35 票，乙得
    10 票，丙得16 票。那么，在尚未统计的选票中，甲至少再得多少票就一定能当选？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    100 名少先队员选大队长，候选人是甲、乙、丙三人，选举时每人只能投票
    选举一人，得票最多的人当选，开票中途累计，前61 张选票中，甲得35 票，乙得
    10 票，丙得16 票。那么，在尚未统计的选票中，甲至少再得多少票就一定能当选？
\end{example}