\chapter{列方程解应用题一}
\section{知识点}
列方程解应用题的一般步骤是：
\begin{enumerate}
    \item 弄清题意，找出未知数，并用x 表示；
    \item 找出应用题中数量间的相等关系，列方程；
    \item 解方程；
    \item 检验，写出答案。
\end{enumerate}
\vspace{-1cm}
\section{例题分析}
\begin{example}
    父亲今年50 岁，儿子今年14 岁，问几年前父亲的年龄是儿子的5 倍？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    涛涛家4 口人的年龄之和147 岁，妈妈比涛涛大27 岁，爷爷的年龄是妈妈和
涛涛年龄之和的2 倍，且比爸爸大38 岁。问：涛涛家四口人的年龄各是多少？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    一个三位数，个位上的数字是5，如果把个位上的数字移到百位上，原百位上
的数字移到十位上，原十位上的数字移到个位上，那么所成的新数比原数小108，
原数是多少？
\end{example}
\vspace{3cm}
\section{练习}
\begin{exercise}
    今年爸爸的年龄是儿子的4 倍， 20 年后，爸爸的年龄是儿子年龄的2 倍，问：
爸爸和儿子今年各是多少岁？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
  一条大鲨鱼， 头长3 米，身长等于头长加尾长， 尾长等于头长加身长的一半的和。
这条大鲨鱼全长多少米？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    某车间22 名工人生产螺钉和螺母，每人每天平均生产螺钉1200 个或螺母2000
个，一个螺钉要配两个螺母，为了使每天的产品刚好配套，应该分配多少名工人生
产螺钉，多少工人生产螺母
\end{exercise}
\vspace{2cm}
\begin{exercise}
    学校里白色粉笔的盒数是彩粉笔的4 倍，如果再增加白粉笔130 盒， 再增加彩粉
笔50 盒，则白粉笔是彩粉笔的3 倍。求白粉笔和彩粉笔原来各有多少盒？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
   78 只鸡在田里捉青虫吃,共吃掉138 条青虫，已知每只公鸡吃4 条青虫，每只母
鸡吃3 条青虫，两只小鸡吃一条，母鸡比公鸡多18 只，问这群鸡中公鸡，母鸡，小
鸡各有多少只？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    一个六位数，个位数字是2，如果把2 移到最高位，那么原数就是新数的3 倍。
求原来的六位数。
 \end{exercise}
 \vspace{3cm}
 \begin{exercise}
    甲、乙、丙、丁四人一共做了370 个零件，如果把甲做的个数加10 个，乙做
的个数减去20 个，丙做的个数乘以2，丁做的个数除以2，四人做的零件数就正好
相等，那么乙实际做了多少个？
 \end{exercise}
 \vspace{3cm}
 \begin{exercise}
    箱子里有红、白两种玻璃球，红球数比白球数的3 倍多两个，每次从箱子里
取出7 个白球， 15 个红球。如果经过若干次后， 箱子里只剩下3 个白球， 53 个红球，
那么，箱子里原有红球比白球多多少个？
 \end{exercise}
 \vspace{3cm}