\chapter{列方程解应用题二}
\section{知识点}
列方程的实质是把题中的“生活语言”化为“代数语言”，即把文字等量关系式
用已知数与未知数代入即得方程。\par
列方程解应用题的两个关键点：
\begin{enumerate}
    \item 用x 表示未知量
    \item 建立等量关系
\end{enumerate}
\vspace{-0.8cm}
\section{例题分析}
\begin{example}
    某车间生产甲、乙两种零件，生产的甲种零件比乙种零件多12 个，乙种零件
全部合格，甲种零件只有$\dfrac{4}{5}$合格，两种零件合格的一共是42 个，两种零件各生产
了多少个？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    袋子里有红、黄、蓝三种颜色的球，黄球个数是红球的
$\dfrac{4}{5}$，蓝球个数是红球
的
$\dfrac{2}{3}$ ，黄球个数的
$\dfrac{3}{4}$ 比蓝球少2 个。袋中共有多少个球？
\end{example}
\vspace{3cm}
\begin{example}
    有一个水池，第一次放出全部水的
$\dfrac{2}{5}$，第二次放出30 立方米水，第三次又放
出剩下水的$\dfrac{2}{5}$，池里还剩水54 立方米，全池蓄水为多少立方米？
\end{example}
\vspace{3cm}
\section{练习}
\vspace{-0.5cm}
\begin{exercise}
    甲、乙两人共有存款108 元，如果甲取出自己存款的
$\dfrac{2}{5}$ ，乙取出12 元后，两人
所存的钱数相等，甲、乙两人原来各有存款多少元？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    六年级有学生300 人，从六年级男生中选出
$\dfrac{3}{4}$ ，女生中选出
$\dfrac{1}{2}$ 参加校运动会，
这样全年级还剩下91 人参加布置会场工作。六年级有男、女生各多少人？，
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    长江文具店运来的毛笔比钢笔多1000 支，其中毛笔的
$\dfrac{3}{7}$和钢笔的
$\dfrac{1}{2}$相等，长江
文具店共运来多少支笔？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    某人装修房屋，原预算25000 元。装修时因材料费下降了20$\%$，工资涨了10$\%$，
实际用去21500 元。求原来材料费及工资各是多少元？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    某商店因换季销售某种商品，如果按定价的5 折出售，将赔30 元，按定价的9
折出售，将赚20 元，则商品的定价为多少元？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    某书店出售一种挂历，每售出1 本可得18 元利润。售出一部分后每本减价10
元出售，全部售完。已知减价出售的挂历本数是减价前出售挂历本数的
$\dfrac{2}{3}$。书店售
完这种挂历共获利润2870 元。书店共售出这种挂历多少本？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    甲、乙两人各有钱若干，现有18 元奖金，如果全部给甲，则甲的钱为乙的2
倍，如果全部给乙，则乙的钱为甲的
$\dfrac{7}{8}$ 。问原来两人各有多少元钱？
\end{exercise}
\vspace{3cm}
\begin{exercise}
    一位牧羊人赶着一群羊去放牧，跑出一只公羊后，他数了数羊的只数，发现
剩下的羊中，公羊与母羊的只数比是9:7；过了一会跑走的公羊又回到了羊群，却
又跑走了一只母羊，牧羊人又数了数羊的只数，发现公羊与母羊的只数比是7:5。
这群羊原来有多少只？
\end{exercise}
